浸大數百名師生聲援停課學生 陳樂行：深受感動 周庭：處罰不合比例

浸大學生會今午發起校內遊行集會，數百名師生聲援兩名因抗議普通話豁免試機制欠透明而遭校方暫時停課的學生，要求撤回停課決定。被停學的學生「港語學」召集人、現為浸大中醫學及生物醫學五年級學生陳樂行說，見到不少同學都站出來支持他，深受感動。

身為浸大國際關係四年級學生的周庭，表示自己雖然處於休學期間，但作為浸大學生仍然需要參與。她表示未完成普通話畢業要求，認為普通話無須成為必修科。她又指，同學對於普通話必修有意見「已經唔係第一日」。同學曾於不同平台，包括教務議會，但校方不斷漠視同學的聲音。雙方協定透過「豁免試」測試同學普通話的基本能力，卻得出七成人不及格的結果，反映考核太難，超乎基本能力要求，是校方「出爾反爾」的表現。

她批評，校方處罰是「不合比例」，看不到合理理由要予以停學。她說，社會上很多不公不義的事情發生，「希望大學高層唔好對社會咁大嘅不公不義咁寬容，但對自己啲同學講咗一兩句說話就咁嚴苛」。

陳家洛表示難以阻止黨報就事件「各取所需，自由揮發」和「抽水」，但大學負責人首要責任並非理解這些聲音，而是處理校園師生關係及進行行政改革。

被停學的學生的陳樂行在集會上發言，他說原本以為只是約100人出席，但現場不止100人，「多謝大家支持」。陳樂行表示，沒有想像過自己此刻會不是身在內地進行其中醫學實習，也沒有想像過當初成立關注組織「山神」，透過舉行公投、研究相關學術論文、和校方商討等和平方式會導致停課。他又指自己得罪過不少人，甚至將某些人從 Facebook unfriend，但今天見到曾被他 unfriend 的人都站出來聲援他，十分感動。

他批評錢大康校長卑鄙，行事荒誕，但希望同學能夠保持團結，就像愚公移山一樣。學生在集會後，遊行至校長辦公室抗議，校方派出代表接信。

另外，浸大校方已經取消對臨時編輯委員會臨時總編輯何浩賢紀律調查。何浩賢向紀律委員會澄清指自己是記者，當日係以記者身分到場，亦有向語文中心職員進行質詢。

加油呀

人地咪藉住個遊行要求錢大康下禮拜三前回應囉，你仲想點？